---
title: "GSoC2012 подходит к концу"
date: "2012-08-17"
---

Между делом, программа Google Summer of Code тихо подходит к концу. В следующий вторник можно будет выложить последние патчи, затем в пятницу начнётся оценки работы студентов, а 27-го августа будут объявлены результаты. Сейчас же можно подвести предварительные итоги.

В этом году снова обошлось без потерь. Позже всех работу начал Максиме Никко, но затем у него всё выровнялось, так что фильтров с Хансом Ло они [портировали](http://git.gnome.org/browse/gegl/log/?h=soc-2012-ops) на GEGL примерно поровну.

[Редактор нод](http://git.gnome.org/browse/gegl-edit) на основе GEGL получился для начала неплохим, но использовать его для серьёзных проектов в текущем состоянии нельзя. Связано это с тем, что при внесении изменений в любой, даже не соединённый с чем-либо узел пересчитывается всё дерево. Отмены и возврата действий тоже пока нет. С другой стороны, Айзек серьёзно подошёл к работе, а виджет для графов даже выделил в [отдельный проект](http://git.gnome.org/browse/graph-gtk/).

![GEGL Edit](http://i.minus.com/i90oDmr7VSM2e.jpg)

Вилле Сокк тоже очень неплохо поработал над портом GIMP на GEGL. Он честно пытался держать все изменения в одной ветке GEGL, но характер работы таков, что в итоге изменения оказались повсюду.

![Unified Transform](http://i.minus.com/ibkDuyhmVcgkWE.jpg)

У Микаэля Магнуссона тоже всё очень неплохо. Числового ввода пока нет, но в общем и целом объединённый инструмент трансформации — серьёзный кандидат на включение в состав версии 2.10. Кстати, фрагмент с параметрами инструмента добавлен на скриншот не просто так :)

Словом, ждём конечных результатов, и тогда уже расскажем обо всём подробно.
